
很快可以见到 一个比特币 价值十万美元的时刻，
激动之余说一下： 阴谋论洗脑人/货币战大聪明/中共五毛战狼小粉们和愚民们 常常提及的
宠氏骗局、韭菜收割、大棋术语、赌博、菠菜等等毫无价值依据的 所谓数字货币全球诈骗...

比特币是 bitcoin, 简记为 BTC
加密货币是 crypto currency, 简称 crypto

中国的中央银行的 数字货币是什么？ 留给愚民自己去定义吧。

先说一下历史，
在历史上承担货币功能的曾经有：贝壳、珠宝、贵金属比如金银铜，
后来逐渐变为纸币，纸币在一开始是以金银等做为本金的。
「本金」一词不严谨，但是所谓金本位、银本位都是这个意思。

二战后，美欧各国一度让美元锚定在黄金上，
但是到 尼克松时期这一体系已经难以维持，
之后进入以 国家信用发行 法币的时代，
这就是近两代人类常常听说的 FIAT money 和中央银行。
在美国承担中央银行责任的是 FED.

进入法币时代后，暴政恶魔们当然也 搭车上来，
纷纷为本国人民再套上一重金融镣铐，此事亦是一言难尽，
回归正题，十万美元一个 BTC。

这个 BTC 就是一串字符，持有它的凭据根本是... 什么都不是。
加密的原理就是 Crypto 这个名字代表的 Public Key 算法。
这个算法有一种常用的实现是 RSA。但是不比 RSA 差的还有很多。

随着算力增加和 算法改进，RSA 需要的安全位数也正在超过 1024,
但是攻破 RSA 和 Pubkey 算法的难度有多大？
现在有没有强大的黑客组织能够做到？

二战史上，德国纳粹海军的密码被破解，那个密码是 enigma,
英国逻辑和数学学者 Alan Turing 当年也有份参与破解。

今天的 Pubkey 和 RSA 等等应用的加密学 是全球 数学工作者共享的开源知识，
因此攻破这一体系的难度也不算很高，
就和 鄙视全球数学学者一样简单低门槛。

Pubkey 的应用很广泛，每一台电脑、手机、网络服务器上都有，
就像是数字世界的钢筋水泥。
如果现在有什么人或者 什么强大国家 攻破 Pubkey 的话，
这一事件远比 盟军破解出 德军密码更有影响力。
它不可能是 仅仅破解一艘潜艇的密码，它是一破全破。

如果 BTC 的加密算法被破解， 互联网、银行...没一种法币能够幸免。

确实，Crypto 没有黄金背书，但是它也不是 郁金香球。

从 Crypto 去中心化的角度来说，它也为被奴役的人们提供了一种逃离中央暴政压迫的可能性。

BTC 做为最大最早崛起的一种 Crypto,
它有一个被许多人 视为缺陷的特点是算力依赖，
它需要的无止境的算力 都要电力推动 芯片运算，因此碳排放很大。

但是目前这一缺陷还没有耗尽全部电能，
同时 BTC 对算力的需求意味着 7nm 芯片是不够用的。
在芯片大战已经开启的时候，这就意味着中俄等国很可能拿不到下一阶段的算力，
或者说暴政 暂时很可能无法操控 BTC,
这难道不好吗？

下任美国总统对 BTC 的影响力，还有 FED 的态度如何？
美国也处在对 Crypto 研究和立法 的阶段，
今年已经有多个 ETF 在老牌交易所开始交易。
如果 FED 放弃 Crypto, 那么就和二战中美国放弃航母和潜艇一样... 当然不可能。

以 BTC 市值远超 一万亿美元的规模来说，今天能够和 BTC 比市值的公司一双手数的过来，
99% 的上市公司股票盘子都没有 BTC 大， 难道 BTC 还不如这些公司的股票？

而且 BTC 的市值超过 俄罗斯的 GDP, 仅此一点就足以让 FED 不可能放任 Crypto 自己堕落了。

另外，中共五毛战狼小粉红...玩小脚女人的传统文化...
科举犬儒家国情怀的各种中共科学家数学家和各种“家”们，太多物种合称「中人」们。
请注意我们绝不会「人种歧视」，我们只是保持「物种歧视」。
对于踏上文明台阶，可以事实求是的辨是非、
分善恶、赏美丑的人们，不论肤色、性别、体形、年龄等等我们都不可能歧视，
我们和 DEI, CRT, BLM 等等政治正确的怪人们距离很远的没有现实冲突。
但是对于「不可能数清楚人类死亡」的魔鬼物种，中人，我们当然歧视,
它们杀人如麻，互害，欺诈... 是一个邪恶物种，远不如狗。



中人 习惯了 沪深大A 的规则，没有 多空机制，
中人 以为如果 BTC 价格大迭就是“反正最终变成了垃圾”。
但是，美欧的交易规则里 金融证券期货等等都有 「多空」两种机制，
假设 BTC 从今天的 9万9 一路迭向 9毛9，不知道多少交易员会「做空」获利，
做梦都会笑呢！

如果说 Crypto 是一场赌局的话，这是多大一间赌场？这是多豪华的阵容？全球化的大赌场啊。

关于 加密货币，其涉及知识即广又深，上述只是冰山一角，
本站有 币圈的，愚民墙国之外更是有海量的内容 可以去学习。

在最后，交易是一种艰难的业务。股市、期货等交易中只有 2% 的人赚了钱。
因此，本文完全没有鼓励人们轻易入市交易的意思，
但是如果 你 恰好就是天选的 2% 呢？

作者也不敢打消你发财的机会啊。








